Kohtukorra pärast olid kohtumehed koos.
Peakohtum. Hans Rick. Kõrwasmehed Mart Wärtmann, Mihkel Sengbusch
Lokkota mõisawalitsus andis üles, metsawahi tunnistuse peale, et Laupalt Kilpsaare koha 7 elajad olid Lokkota raiesmiku peal olnud nelipühi lauba. Laupalt Kilpsaare peremehe 74 aastane isa Jaan Käärpuk, tunnistab, et tema olla karjas olnud, ja tema loomadest ei olla enam Lokota maa peal olnud, kui 3 wana ja 1 wasikas, ja 3 looma olnud raja peal, ja need nimetud loomad ei olla ka kaugemal Lokkota peal olnud kui 5 sülda maad Laupa rajast, mis palawa ilma pärast kiiliga sinna jooksnud nelipühi lauba ja tema ei olla oma wigase jalaga mitte nõnda ruttu järele saanud.
Jääb pooleli teiseks kohtu päewaks, sest et metsawahti, kes need loomad üles andis, ei ole kohtu tulnud.
Peakohtum. Hans Rick XXX
Kõrwasm. Mart Wärtmann XXX Mihkel Sengbusch XXX
pooleli
